# imageJointer

## 1.なにそれ
指定ディレクトリ下の画像をまとめて1つの画像を作るツールです。  
Wikiの説明画像など作成用ですので御大層なことはしていません。

## 2.使い方
pythonのスクリプトを実行します。  
pyinstallerでのexeも一応用意しました。  
config.csvに処理させたい内容を記述して、exeと同じディレクトリにおいてから実行します。  
指定ディレクトリ名の画像を合成して、[ディレクトリ名].pngという画像ファイルを作成します。

## 3. config.csvの書き方
ディレクトリ名:  
exeと同じ階層にあるディレクトリ名を指定してください。  
各ディレクトリには結合した画像群を入れます。サイズやアスペクト比はそろってなくても問題ないです。

行数,列数:  
画像をどういう形に並べるかを指定します。  
例えば、(2, 3)であれば2行3列の形に並べます。

幅(pixel),高さ(pixel):  
最終的に出力される画像のサイズをpixel単位で指定します。

## 4. 挙動についてのQ&A

### (1) 画像はどの順番で結合されるの?
名前順で左上から右下に向かって、行優先で結合されます。  

### (2) 画像が足りないときはどうなるの?
余ったところは黒くなります。

### (3) 画像多いときはどうなるの?
余った画像は使用されません。

### (4) 1つ一つの画像のサイズは?
出力の幅,高さをそれぞれ、列数、行数に応じて可能な限り均等なサイズにリサイズします。  
このときアスペクト比は保存されません。

### (5) 使える画像の種類は?
OpenCVで読み込めるものは読み込めるので大抵大丈夫でしょう。  
